LIHKG箍牙討論區38

箍牙Q&A credit to 施華朗尼馬達巴打
歡迎一齊集思廣益

Q：想箍牙，搵邊個好？
A：一般建議普通科牙醫或者牙齒矯正科專科。
名單呢到有：

Q：普通科同專科有咩分別？
A：專科醫生成為普通牙醫後要進修多最少六年，可以處理複雜既牙齒問題，收費亦較貴。

Q：箍牙一般有咩種類揀？
A：主要有傳統或者透明(隱適美)。

Q：治療費大約幾多，包左D咩？
A：
普通科 - 傳統約$30000起，透明(隱適美)約$40000起
普通科收費一般已包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器，箍牙所需之相關牙科費用(例如：剝牙、補牙、洗牙等)
專科 - 傳統約$40000起，透明(隱適美)約$50000起
專科收費一般只包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器
**個別醫生收費會有不用，詳情請向診所查詢

Q：想開始箍牙、療程係點？
A：首次諮詢(免費至過千元，部份會於治療費扣除) > 制作矯齒記錄包括X光片、相片及牙模(一千至數千元，一般可以於治療費扣除) > 醫生提供治療計劃(免費) > 展開療程

Q：廿幾歲先黎箍牙，會唔會太遲？
A：唔少人都係呢個歲數先箍

Q：有咩醫生、診所要小心？
A：康齒堂、網上遙距箍牙、淘寶

了解更多：20200406【杏林在線】傳統箍牙vs隱形牙套

見1001好耐都未開post 所以我嚟開啦

啱啱開始上箍 好鐘意每隔幾日就影下棚牙睇下有冇郁到

箍緊隱適美嗰間最近介紹人去好似有平 有無人有興趣

retainer brite 同 orthokey 邊到有現貨買
廢時上網買

想問下大家
我箍隱適美，剝左上下共四隻牙，
上排牙窿整左好耐先埋晒口，
到最後上兩星期check 果陣，
牙醫用牙線check ，
啲牙全部都有痴埋一齊，
即係牙中間再無"喇"，咁終於都搞掂啦。

而家帶左兩星期retainer
我今日食完野用牙線時發現，
上排剝牙果兩個位啲牙
同側邊啲牙無connect，
即係牙線一下就入左去，
完全無kick 住嘅應覺
點算好
上排呢兩個位搞左我好耐，
我應唔應該即刻同牙醫講？
定係等佢九個月後定期檢查先講？
我驚到時佢話可以再整但又要收錢
但又驚佢愈來愈大

有冇人箍過荃灣韓雋疇？